# Словоблудие
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[Don’t ㎩nic!](faq.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Словоблудие** — русскоязычный термин. **Verbiage** — англоязычный эквивалент.</small>

**Словоблудие** — пустые бессодержательные разговоры, праздная болтовня.



## Примеры

### Дать указание
Кем‑то было придумано, что в письмах при обращении к руководителю вместо формулировки *「прошу Вас сделать что‑либо」* следует писать одну из следующих формулировок, предполагая, что руководитель лично ничего делать не будет и посему требовать от него исполнения лично — некорректно:

1. 「прошу Вас организовать делание чего‑либо」;
1. 「прошу Вас дать указание сделать что‑либо」.

Данные формулировки [излишни](faq.md) и несут в себе не столько запрос от руководителя результата, но и частичное определение процесса достижения этого результата. А это не есть хорошо.

**Совет:** старайтесь придерживаться формулировки *「прошу Вас следать что‑либо」*.



### Направляю
В [письмах](letter.md) ([служебных записках](report.md), [докладных](report.md) и т.д.) негласно приняты следующие формулировки:
   1. *「представляю」* — начальнику (заказчику, его представителю, [ГНИО](hrorsi.md)),
   1. *「высылаю」* — равному одного уровня,
   1. *「направляю」* — подчинённому ([смежнику](contact.md) любой должности).



### Формирование
**Формирование** — общее обозначение процесса *「получение входных данных → разработка → выдача выходных данных」*, или *「разработка → согласование → выпуск」*.

Допущения:

1. к моменту начала процесса чётко сформулирована задача и формальные требования к выходным данным;
1. к моменту начала процесса получены все необходимые данные для его начала.



### Хождение
1. Космонавты бороздят космические просторы.
1. Лётчики <mark>TBD</mark>
1. Моряки ходят по морям.
1. Подводники <mark>TBD</mark>



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Don’t Panic!:`**<br> [Don’t Panic!](faq.md) ~~ [Аналитика](project.md) ~~ [Конценсус](consensus.md) ~~ [НПОЛ процессы](нпол_п.md) ~~ [Словоблудие](verbiage.md)|

1. Docs: …
1. <https://ru.wiktionary.org/wiki/словоблудие>


## The End

end of file
